<Last Order> 同<New Order>係咪唯一Wyman同夕爺互相呼聲的歌曲?

陳奕迅

LAST ORDER

作詞：黃偉文
作曲：Eric Kwok
編曲：Eric Kwok

沒關係 真的沒關係 我也許 早就該回去
再一杯 我告訴自己 到此為止 乾了不再續
麻煩你 加冰威士忌 對不起 來個DOUBLE的
喝到這裡 終於夠勇氣 說一個經歷

那晚下雨 在這店裡 也放著這首曲 有個男子 搭上一個女子
反正失戀 他當然不介意有段艷遇 只是回到 他的家裡
更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
十幾坪 家徒四壁 一聲不響 那女的 掉頭離去
就像 三個小時前 未婚妻 初次到來 嫌棄的樣子
【就像 我的未婚妻 對不起 好像說成是我的樣子 我是沒關係】

沒關係 真的沒關係 一晚上 就失戀兩次
那男子 還不懂懷疑 到底自己是否沒出息
不客氣 別給我ICE TEA 客人們不是我嚇跑的
別看著我 這個不過是 我朋友的經歷

陳奕迅

NEW ORDER

作詞：林夕
作曲：Eric Kwok
編曲：Eric Kwok
監製：Eric Kwok

等一等 先生你要的 可不可 給你換雪碧
我與你 其實未相識 不過怕你喝得這麼激
請想想 她不愛你的 為何還 枉花這氣力
出不出色 給拋棄過的 也替你不值

＊容我直言 這酒吧中 天天企到三點
不想吸煙 捱完二手香煙
每晚打烊 獨自回家睡眠 從來未變

更多更詳盡歌詞 在 ※ 魔鏡歌詞網
我這六年 一天一天 聽酒客 自語自言
怨氣震天 即使我 越聽越厭
卻要笑著 前來逐一敷衍 隨和像我 也真的少見
(我卻笑著 前來賺多點錢 來年讓我 去開間花店)＊

想開心 不必做富翁 她當天 聽了沒法懂
更怪我 仍舊是打工 不愛與我吃這西北風
當天起 加班再見工 我信我 這雙手很有用
這一杯酒 都花過苦工 給你免費享用
REPEAT(＊)

讓我過新一天

兩首Eason 都演繹得好好

互相呼應
標題

NEW ORDER 太夾硬

少有林夕會玩cross over

我都覺last order 正d

兩首歌係呼應 last order 醫生唱到好攰，好灰嘅感覺；反而New order係旁觀者，聽落去稍為精神少少。

利申：自以為識